(公就我贏) 被追問FCC如何違法 梁美芬：如無法例就唔該政府研究出嚟

香港民族黨召集人陳浩天昨日出席外國記者會（FCC）午餐會並發表演講，中國外交部駐港特派公署、特區政府及立法會建制派議員等紛紛表示譴責及遺憾。經民聯立法會議員梁美芬今早出席電台節目再狠批FCC做法挑釁，為違法言論提供宣講平台。在主持人多次追問，FCC違反了香港哪一條法例下，梁美芬則表示：「如果法律上做唔到，就唔該你（政府）要研究出嚟」。

梁美芬又認為，政府不應再逃避《基本法》23條立法，並應行使其作為FCC會址業主的行政權力，或循民事途徑，去信FCC要求他們遵守法律。

梁：任何廣播機構大學都不應邀陳浩天

梁美芬今早出席商台節目時表示，香港現行法例上仍有不清楚的地方，令組織仍可為主張港獨者提供平台，但她認為無論基於《基本法》、一國兩制及香港作為特別行政區的角色，香港都有責任保障國家安全，不應鼓吹分離主義。

至於今次事件是否代表以後任何新聞組織，甚至學校都不能邀請陳浩天演講，梁美芬則表示，今次事件的重點並非講者的身份本身，而是陳浩天的講題已明言與香港民族主義（Hong Kong Nationalism）有關。梁美芬又認為，任何廣播機構、大學，或者青年團體都不應請一個宣傳港獨的講者。

梁：FCC邀陳浩天solo已非中立

主持人追問，FCC已表明他們並非支持或反對個別講者的立場，但梁美芬認為，FCC邀請陳浩天演講，「作為唯一的講者，自己喺度solo」，已足以顯示FCC並非中立。梁美芬又強調，雖然不同國家對主權的敏感度不同，但保護國家主權亦屬普世價值。

至於為何建制派一直針對FCC而非陳浩天的言論本身，梁美芬則表示，現在FCC並非被動地去報道陳浩天的言論，而是主動邀請他演講，利用法律漏洞讓他宣傳港獨，是一種故意的政治挑釁。

梁美芬又建議香港記者應該勸喻外國記者，不要破壞香港現有的新聞自由。梁美芬強調，正因為FCC現在「不尊重遊戲規則」，所以立法會議員才要要求政府行駛其行政權力。

郭榮鏗：先例一開公營機構人人自危

出席同一節目的公民黨法律界議員郭榮鏗則批評，港府及建制派議員連日來將焦點放在FCC身上，已明顯是向機構施壓，擔心此先例一開，日後所有公營機構包括傳媒、學校都會人人自危。

郭榮鏗又指，如果港府認為FCC真有違法之嫌，警察大可以「拉人封艇」，但政府根本無法指出FCC違反了什麼法律。郭榮鏗指出，根據歐洲人權法庭案例，如果一個社團鼓吹暴力、或者主張納粹主義、恐怖主義等違反人權的理念時，國家及法庭確實有權限制有關人士的言論及結社自由，但除了以上情況外，政府不能隨便褫奪相關權利。

講到明要砌生豬肉，仲話律師喎

民主夠係普世價值啦

有一種職業叫狀棍

Professor喎,小學雞到你

立法追究立法前發生既事

DQ咪就係咁, on99

BTW，FCC識玩嘅應該邀請幫港出聲上去演講，咁先公平中立。我想睇下佢地點講英文

典型女人思維：冇得同佢講道理

快點立法以言入罪

同人型生物講道理

DQ係釋發
兩件事黎

而家香港冇咩冇可能架喇

咪一個意思，屌

低鳩能

成日話犯法，如果係就一早拉咗人啦。

咁麻煩政府研究

所以 香港獨立 都係有可能

直接立條例
影響港共及中央利益之人士
以莫須有罪名移送集中營
反正依家差唔多架啦

個個都攞納粹伊斯蘭國同民族黨相提並論，又唔講下同名既蘇格蘭民族黨，人地獨立公投都搞埋

原則上係一鳩樣，總之唔犯法就整到你犯法

出條針住你嘅新法例告鳩你犯法

犯咗未來嘅法律

支那 logic
總之我話你犯法就犯法, 作都作條法例黎做撚死你

法治

人治嘅模範

演講有用到電子器材，不誠實使用電腦
如果係幾個月前

法輪功又冇事

我話ok就ok

研究一條全部外國記者會要比老鼠FUN登記

廣東話都唔識講啦
咪玩啦

FCC 有請過建制派架 話人唔中立都查清楚先啊 on9

建制律師梁美芬。鳩up唔可怕
可怕既系 泛民律師/公民黨律師楊岳橋 冇出黎講公道話/屁都唔敢放一個

驚俾人DQ

「保護國家主權亦屬普世價值。」
陳浩天而家咪保護緊香港國家主權
冇錯喎

Professor?

呢d咪法治囉

共產黨會將對佢地最有威脅既組織，全都定性為法西斯組織

梁美芬則表示：「如果法律上做唔到，就唔該你（政府）要研究出嚟」。
姐係叫司法部是但老作幾條法律砌班人

閪芬

你呢？你係立法者，又係法律學者，人大漏夜釋法都得啦

我覺得咁係浪費公帑,直接收監最快,慳時間可以搞好民生

立法係邊個嘅職責呀梁美芬議員

仲學人做律師 返屋企訓教啦

咁賣個飯盒比陳浩天又係咪犯法?
佢搭地鐵 港鐵又係咪犯法?
ON撚9民建聯

冇犯法都夾硬屈到犯法

拉人封鋪 跟主班民主狗又企係到鳩up幾句企係到影張相 又鳩up國際公約又唔容許 第二日當無野發生過
完

梁美芬：如無法例就唔該政府研究出嚟

你立法會自己提出咪得囉戇鳩鳩, 你去打卡唔係討論立法架?